\chapter{سرویس های مخابراتی}

بعد از اسکان و باز کردن حساب بانکی، نوبت به تهیه ابزار لازم جهت برقراری ارتباط با  دیگران می‌رسد. 
تهیه تلفن و تماس با ایران یکی از اولویت‌های تازه واردان در روزهای نخست استقرار آنان در مونترال می‌‌باشد تا از این طریق بتوانند با خانواده خود تماس بگیرند. 
در این قسمت به مواردی چون تهیه تلفن همراه، ثابت ، چگونگی برقراری تماس از مونترال با ایران، خرید سرویس اینترنتی و تلویزیون پرداخته خواهد شد.
\section{تلفن همراه }

سیستم تلفن همراه در مونترال متنوع و کمی با سیستم مشابه آن در ایران متفاوت است. 
به عنوان مثال، بعضی از شرکت‌ها برای تماس‌هایی که با شما گرفته می‌شود یا نمایش شماره تماس گیرنده بر روی نمایش‌گر گوشی، از شما هزینه دریافت می‌کنند. 
در زیر مجموعه‌ای از شرکت‌هایی معرفی می‌شوند که خدمات رسانی در  زمینه تلفن همراه را دارند و هر کدام خدمات متنوعی را به مشترکین خود ارائه می‌کنند. 
شما بایستی متناسب با نیاز خود، از طریق یکی از این شرکت‌ها اقدام به تهیه تلفن همراه نمایید.
شرکت‌های اصلی ارائه دهنده خدمات تلفن همراه در مونترال در جدول 
\ref{Table_Telephone_Company}
 آمده است.

 \begin{table}[h]
 	\centering
 	\includegraphics[width = 0.7\textwidth]{Material/Chapter3/Pics/CompaniesTable}
 	\caption{شرکت‌های مخابراتی مونترال}
 	\label{Table_Telephone_Company}
 \end{table}
 
 هر کدام از این شرکت‌ها طرح‌های  مختلفی ارائه می‌دهند که بر اساس خدمات ارائه شده و مبلغ ماهیانه می‌توانند طبقه‌بندی شوند. بهتر است قبل از اینکه برای خرید تلفن همراه و انعقاد قرارداد اقدام کنید با مراجعه به سایت‌های آنها از خصوصیات این طرح ها مطلع شوید. 
 روش های متنوع زیر برای تهیه تلفن همراه وجود دارد.
 \begin{enumerate}
 	\item خرید با قرارداد: 
 	در این روش با عقد قراردادی خاص با شرکت مربوطه، معمولا یک گوشی همراه با هزینه کمتر در اختیار شما قرارداده  می شود.
 معمولا هزینه طرح‌های ماهیانه در این روش بیشتر از حالت بدون قرارداد است تا جبران قبمت کم گوشی شود.
 هزینه گوشی بسیار کمتر از هزینه اصلی آن بوده و در واقع روی هزینه ماهیانه شما سرشکن می‌شود. 
 	توجه داشته باشید که اکثر گوشی ‌های خریداری شده به این روش قفل است و در صورتی که بخواهید بعد از اتمام قرارداد، شرکت خدماتی را عوض کنید، باید هزینه‌ی آزاد کردن گوشی را بدهید. 
 البته اکثر اوقات قبل از تمام شدن قرارداد شما، از شرکت مربوطه تماس گرفته می‌شود و طرح‌های بهتری به شما پیشنهاد می‌شود. گاهی اوقات با کمی چانه زدن می توان از سرویس های بیشتری با قیمت کمتری استفاده کرد.
 \item خرید بدون قرارداد:
 در این حالت بدون نیاز به انعقاد قرارداد و پرداخت هزینه اولیه، یک سیم کارت به شما داده می‌شود و می‌توانید از گوشی خود استفاده کنید. در این حالت شما می‌توانید بدون پرداخت هزینه طرح خود را کنسل کنید.
 \item پیش پرداخت: 
 در این روش به ازای مدت استفاده از سرویس، از اعتبار شما کاسته می‌شود. بدیهی است که برای تمدید مدت استفاده، باید کارت خود را مجدداً شارژ کنید.
 \end{enumerate}
 
 با انعقاد قرارداد بلندمدت با این شرکت‌ها (معمولا ۲ سال) می‌توانید از گزینه‌های ویژه آنان استفاده کنید که معمولاً حاوی تخفیف‌های قابل توجهی می‌باشد. 
 در انتخاب گزینه مناسب دقت نمایید زیرا درخواست امکانات اضافه بر پلن منتخب، معمولاً مستلزم پرداخت هزینه‌های بسیار بالایی می‌باشد که اصلا مقرون به صرفه نیستند. 
 به همین دلیل قبل از انتخاب هر گزینه باید نیاز خود از موبایل را برآورد کنید و سپس اقدام به انتخاب پلن نمایید. 
 برخی شرکت‌ها به ازای داشتن بیش از یک خط تلفن روی خط دوم به بعد تخفیف می‌دهند. 
 همچنین در برخی شرکت‌ها با ارجاع  یک مشتری جدید می‌‌توانید اعتبار از آن شرکت بگیرید.
 
 برای انعقاد قرارداد با شرکت‌ها می‌توانید به نزدیکترین باجه ارائه دهنده خدمات آنها مراجعه کرده و پلن‌های ارائه شده آنها را مرور کنید. بعضی از این شرکت‌ها در هنگام عقد قرارداد، از شما کارت شناسایی عکس‌دار، آدرس، کارت اعتباری و  در صورت نداشتن کارت اعتیاری اطلاعات حساب بانکی (مانند چک باطل شده
 \lr{(Void Check)}
  حاوی شماره حساب) را مطالبه می‌‌کنند. 
 به همین دلیل، باید بعد از افتتاح حساب بانکی برای تهیه تلفن همراه اقدام کنید. 
 در بیشتر موارد شما می‌توانید از گوشی همراه ایران در صورتی که قفل نباشد  استفاده نمائید. 
  اما این کار در مورد برخی شرکت‌ها که از سیم کارت استفاده نمی‌کنند امکان پذیر نمی‌باشد.
 \section{سرویس اینترنت}
 
 شما می‌توانید جهت تامین اینترنت منزل خود از سرویس‌های متنوع شرکت‌های بزرگ نظیر
 \lr{Bell}
 و
 \lr{Videotron}
 و یا شرکت‌های کوچکتر نظیر
 \lr{Acanac}
 ،
  \lr{Teksavvy}
 ،
 \lr{VIF}
 و
 \lr{ElectronicBox}
استفاده نمایید. 
اگر چه شرکت‌های کوچک نیز در بیشتر موارد از دو شرکت بزرگ مذکور خدمات خود را دریافت می‌کنند، اما اغلب قیمت‌های بهتری را به مشتریان پیشنهاد می‌دهند. 
 اما باید به شرایط خاص هریک از آنها، خصوصا قوانین مربوط به فسخ قرارداد و تبلیغات کاذب توجه داشته باشید، چراکه پس از بستن قرارداد هرگونه تغییر یا فسخ آن با مشکلات و هزینه‌های مالی مضاعف همراه خواهد بود. 
برخی شرکت‌ها در ازای قرارداد‌های سالیانه قیمت‌های مناسبتری پیشنهاد می‌کنند.

یکی دیگر از راه های تامین اینترنت ارزان قیمت این است که با همسایه‌ی خود شریک شوید. 
دیوار های خانه‌ها معمولا چوبی هستند و به همین دلیل امواج وای فای به راحتی منتقل می‌شوند. 
توجه داشته باشید که شما در قبال دانلود‌هایی که می‌کنید مسئول هستید. 
اگر محصولات کپی‌رایت دار را دانلود کنید ممکن است شما را جریمه کنند. 
اگر اینترنت خود را در اختیار همسایه خود می‌گذارید، مطمئن شوید که از آن استفاده غیر قانونی نمی‌کند. 
در غیر این‌صورت شما مسئول هستید. 
اگر هم از اینترنت استفاده زیادی ندارید می‌توانید از اینترنت شرکت‌های مذکور در قسمت تلفن همراه بر روی تلفن هوشمند یا تبلت خود استفاده نمایید. 
با تمام این اوصاف به دانشجویان عزیز توصیه می‌شود در هفته‌های آغازین اقامت خود از اینترنت دانشگاه نهایت استفاده را نموده و در گرفتن اینترنت عجله نکنند.

\section{تلویزیون}

شرکت های خدماتی اینترنت و تلفن معمولا خدمات تلویزیونی را هم ارائه می‌دهند. 
البته بیشتر سریال‌های موجود در شبکه‌های تلویزیونی را می‌توان از اینترنت دریافت کرد و یا با پرداخت هزینه‌ای کم به شرکت هایی همچون
\lr{Netflix}
 بسیاری از فیلم‌ها و سریال‌ها را با کیفیت بسیار عالی تماشا کرد. 
 اگر دوست دارید که حتما تلویزیون داشته باشید و کیفیت برنامه‌ها مهم نباشد می‌توانید یک آنتن ساده بسازید یا بخرید و بسیاری از شبکه‌ها را روی تلویزیون بگیرید. 
اما فرضا اگر شبکه‌ی خاصی از قبیل شبکه‌ی ورزشی را می‌خواهید بگیرید، باید با شرکت ارائه دهنده‌ی تلویزیون قرارداد ببندید تا از داشتن شبکه‌هایی که نمی‌توان آنها را با آنتن گرفت، با کیفیتی عالی بهره‌مند شوید.

\section{تلفن ثابت}
معمولا پس از گرفتن موبایل به تلفن ثابت نیازی نمی‌شود. 
اما با این حال هنوز در برخی از ساختمان‌های مسکونی داشتن یک خط تلفن ثابت برای وصل کردن زنگ در به واحد مسکونی شما لازم است. 
بسیاری از شرکت های ارائه دهنده‌ی اینترنت یک خط ثابت تلفن خاص که تنها برای وصل کردن زنگ در ساختمان است (به طوری که نمی توان با آن با جایی تماس تلفنی بر قرار کرد) را به صورت مجانی می دهند. 
اگر هم که به دلایلی دیگر نیاز به خط تلفن ثابت داشتید، روال کار آن شبیه تلفن همراه است. 
بدین صورت که مبلغی به عنوانه ماهیانه پرداخت می‌شود و در ازای آن می‌توان از خدمات آن استفاده کرد. 
تلفن‌های ثابت معمولا محدودیت تماس ندارند. 
اتصال تلفن ثابت چند روز طول می‌کشد و شرکت ارائه کننده خدمات، مبلغی را به عنوان
\lr{Connection Fee}
 دریافت می‌کند. به این نکته توجه داشته باشید که در صورت خریداری تلفن ثابت، اسم و آدرس شما در وبسایت
 \lr{Canada411}
 ثبت می شود.
 \lr{Canada411}
 بانک اطلاعات تلفن کانادا است. 
 اگر این موضوع برای شما اهمیت دارد، می‌توانید در حین بستن قرارداد بخواهید که اطلاعات شما را در آن وبسایت ثبت نکنند. 
 اگر بعدا بخواهید اطلاعات خود را از آن وبسایت پاک کنید باید هزینه اضافی پرداخت کنید.
 
\section{تماس تلفنی راه دور}
 
برای استفاده از خدمات تلفن راه دور روش‌های مختلفی وجود دارد از جمله، تماس از طریق اینترنت، استفاده از کارت تلفن و اخذ اشتراک از شرکت‌های خدمات تلفن راه دور. 
حتما با اپلیکیشن‌هایی از قبیل وایبر  و اسکایپ  آشنایی دارید. 
شما می‌توانید با پرداخت هزینه، مقداری کردیت بخرید و از آن برای تماس تلفنی راه دور استفاده کنید. 
اپلیکیشن‌های دیگری هم چون
\lr{fongo}
وجود دارند که یک شماره‌ی کانادایی به شماره‌ی راه دور مورد نظرتان اختصاص می‌دهند و هرگاه شما آن شماره کانادایی را بگیرید، در صورت وصل بودن شما به اینترنت، با تلفن راه دور مورد نظرتان تماس گرفته‌اید. 
کارت‌های تلفن برای تماس راه دور را می‌توانید به راحتی از سوپرمارکت‌های سطح شهر تهیه کنید و روش برقراری ارتباط در پشت این کارت‌ها توضیح داده شده است.
در مورد شرکت‌های خدمات تماس راه دورنیز گزینه‌های متفاوتی برای ایران وجود دارد. 
از بین آنها می‌توان به
\lr{startec}،
\lr{webcalldirect}،
\lr{goldline}،
\lr{Dialnow}
و
\lr{cici}
اشاره کرد که با مراجعه به سایت هر کدام از این اپراتورها می‌توانید اطلاعات موردنیاز درباره چگونگی اشتراک و نرخ مکالمات را بدست آورید. همچنین شرکت‌های ایرانی وجود دارند که با خرید اعتبار از آنها یک شماره مونترال در اختیار شما می‌گذارند و شما از آن طریق می‌توانید با ایران تماس بگیرید. مزیت این سرویس این است که خانواده شما هم می‌توانند از آن برای تماس با شما استفاده کنند. یکی از این شرکت‌ها پارس تلکام 
\lr{Pars Telecom}
نام دارد.
 